import 'package:blago_quiz/widgets/quizzes/question.dart';

final List<Question> kCookingQuestions = [
  Question(
    question:
        "Какая страна до 2009 года была основным потребителем мясо кенгуру из Австралии?",
    answers: "Россия Казахстан Германия США".split(" "),
    rightAnswerIndex: 0,
  ),
  Question(
    question: "Какой вкус имеет красно-бардовая пряность под названием сумах?",
    answers: "Кислый Сладкий Соленый Острый".split(" "),
    rightAnswerIndex: 0,
  ),
  Question(
    question:
        "Название какого фрукта в голландском языке буквально означает «яблоко из Китая»?",
    answers: "Мандарин Апельсин Банан Груша".split(" "),
    rightAnswerIndex: 1,
  ),
  Question(
    question: "Название какого овоща произошло от латинского слова «голова»?",
    answers: "Огурец Кабачок Капуста Баклажан".split(" "),
    rightAnswerIndex: 2,
  ),
  Question(
    question: "В какой стране появились вегетарианцы?",
    answers: "США Индия Греция Уругвай".split(" "),
    rightAnswerIndex: 1,
  ),
  Question(
    question: "Как называется напиток, получаемый из молока кобылиц?",
    answers: "Айран Тан Катык Кумыс".split(" "),
    rightAnswerIndex: 3,
  ),
  Question(
    question: "Какой овощ итальянцы назвали «золотое яблоко»?",
    answers: ["Репа", "Картофель", "Сладкий перец", "Помидор"],
    rightAnswerIndex: 3,
  ),
  Question(
    question:
        "Какой овощ на Руси был основной, до массового распространения картофеля во второй половине 19 веке?",
    answers: "Тыква Репа Редис Морковь".split(" "),
    rightAnswerIndex: 1,
  ),
  Question(
    question:
        "Как называется сыр, на основе которого готовят знаменитый многослойный итальянский десерт Тирамису?",
    answers: "Рикотта	Моцарелла	Маскарпоне	Буратта".split(" "),
    rightAnswerIndex: 2,
  ),
  Question(
    question: "К какой кухне принадлежит блюдо Тикка Масала?",
    answers: "Греческой Индийской Турецкой Вьетнамской".split(" "),
    rightAnswerIndex: 1,
  ),
];
